<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
   <channel>
      <title>Noticias de interés</title>
      <link>http://www.miweb.es</link>
      <description>Noticias médicas de interés</description>
      <language>es-ES</language>
      <item>
         <title>"Los investigados por la presunta estafa del Minerval niegan haberse enriquecido con el medicamento"</title>
         <link>http://www.antena3.com/noticias/sociedad/investigados-presunta-estafa-minerval-niegan-haberse-enriquecido-medicamento_20170502590874cc0cf2461b6df51a50.html</link>
         <pubDate>Mon, 2 May 2017 14:00:00 GMT</pubDate>
         <description>Los dos profesores de la Universitat de les Illes Balears (UIB) investigados por la presunta estafa del Minerval, Xavier Busquets y Pablo Vicente Escribá, han defendido este martes su inocencia ante el juez y han negado haberse enriquecido con la venta del medicamento, asegurando que no hubo ninguna contraprestación económica. Así lo han explicado los abogados defensores de los dos acusados después de declarar en el Juzgado de Instrucción número 9 de Palma durante más de cuatro horas. El abogado de Escribá, Santiago Fiol, ha mantenido que "no hay ninguna estafa" ni" engaño" y que la sustancia administrada ha sido "siempre" "un producto legal y patentado desde el año 2003".</description>
         <image>
            <title>Xavier Busquets, uno de los acusados junto a su mujer a su llegada a los juzgados</title>
            <url>http://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2017/05/02/7331AEEA-E7F8-479F-B140-295B0054EC4A/58.jpg</url>
            <link>www.antena3.com</link>
            <width>144</width>
            <height>65</height>
         </image>
      </item>
      <item>
         <title>"Escribà y Busquets mantienen que no vendieron el Minerval como fármaco"</title>
         <link>https://ultimahora.es/noticias/local/2017/05/02/264676/escriba-busquets-mantienen-vendieron-minerval-como-farmaco.html</link>
         <pubDate>Mon, 5 May 2017 13:09:00 GMT</pubDate>
         <description>Los dos catedráticos de la Universitat de les Illes Balears (UIB) relacionadas con el caso Minerval, Xavier Busquets y Pablo Vicente Escribà, han defendido su inocencia y han asegurado que no vendieron ese producto como medicamento si no como nutracéutico, es decir un complemento alimenticio patentado y legal. Ambos han prestado declaración este martes ante el titular del juzgado de Instrucción 9 de Palma, Enrique Morell, quien no ha decretado ninguna medida cautelar contra ellos.</description>
         <image>
            <title>Vicente Escribá, a su llegada a los juzgados.</title>
            <url>https://ultimahora.es/sfAttachPlugin/getCachedContent/id/437396/width/515/height/344.png</url>
            <link>https://ultimahora.es</link>
            <width>144</width>
            <height>65</height>
         </image>
      </item>
      <item>
         <title>"El impío campus de la UIB: de Brokerval a Minerval"</title>
         <link>http://ccaa.elpais.com/ccaa/2017/04/15/catalunya/1492281138_211500.html</link>
         <pubDate>Mon, 15 Apr 2017 21:31:00 GMT</pubDate>
         <description>En las universidades se admira el prestigio de Harvard y se emulan sus logros con la esperanza de ver progresar el lugar que cada una ocupa en el ranking de la excelencia. La universidad balear, sin embargo, a despecho de la ansiedad que ocasiona esta competencia, prefiere campar a sus anchas y presumir de un talante que, si bien no es digno de envidia, provoca un pasmado asombro. El original plan de gestión del campus balear comenzó hace ya algunos años, a principios de la década de los noventa, cuando a los gerentes de la universidad se les ocurrió sacar rendimiento al dinero de la institución pública y colocarlo en una aventurera sociedad de inversiones. El escándalo Brokerval acabó entonces en los tribunales, pero se dio por concluido con unas extrañas condenas. Quizá por ello la comunidad universitaria no purgó la influencia maléfica de aquella osadía y ha prolongado hasta hoy su majestuoso descaro.</description>
         <image>
            <title>La presidenta del Consejo Social de la UIB, Francesca Mas, el vicerrector Jaume Carot y el rector Llorenç Huguet.</title>
            <url>http://ep01.epimg.net/ccaa/imagenes/2017/04/15/catalunya/1492281138_211500_1492281467_noticia_normal_recorte1.jpg</url>
            <link>http://cat.elpais.com/?cp=4</link>
            <width>144</width>
            <height>65</height>
         </image>
      </item>
      <item>
         <title>"Escándalo del falso fármaco contra el cáncer"</title>
         <link>http://www.elmundo.es/baleares/2017/05/08/5910119322601ddc768b4662.html</link>
         <pubDate>Mon, 8 May 2017 18:00:00 GMT</pubDate>
         <description>150 cápsulas blancas en una caja sin nombre ni etiquetas. Así recibió Fina (nombre ficticio) el Minerval en su casa después de transferir 1.035 euros a la Fundación Marathon para que los científicos creadores de esta molécula «pudieran seguir investigando». Este testimonio confirma que adquirió el supuesto falso medicamento contra el cáncer que diseñaron Pablo Escribá y Xavier Busquets, los dos catedráticos de la Universitat de les Illes Balears (UIB) acusados de fraude por vender presuntamente este producto en investigación sin tener el permiso para su comercialización, ya que aún se encuentra en ensayos clínicos (fase I/IIa).</description>
         <image>
            <title>El catedrático Pablo Escribá y su abogado el martes en los juzgados</title>
            <url>http://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/05/08/14942253817968.jpg</url>
            <link>http://www.elmundo.es/baleares/</link>
            <width>144</width>
            <height>65</height>
         </image>
      </item>
      <item>
         <title>"Lipopharma asegura que nunca ha administrado Minerval</title>
         <link>http://www.diariodemallorca.es/mallorca/2017/04/12/lipopharma-asegura-administrado-minerval-paciente/1206354.html</link>
         <pubDate>Mon, 8 May 2017 18:00:00 GMT</pubDate>
         <description>La empresa derivada de la UIB, Lipopharma, ha asegurado hoy que la detención e imputación por estafa de dos de sus cofundadores -los catedráticos Pablo Escribá y Xavier Busquets- son unos hechos "totalmente ajenos" a la compañía y a la actividad que desarrolla. En un comunicado hecho público a través de su página web, Lipopharma insiste en que "no ha comercializado jamás el Minerval a ningún paciente fuera de los estudios clínicos".</description>
         <image>
            <title>Xavier Busquets y Pablo Escribà, de Lipopharma.</title>
            <url>http://fotos00.diariodemallorca.es/2017/04/12/328x206/busquets-escriba-1.jpg</url>
            <link>http://www.diariodemallorca.es</link>
            <width>144</width>
            <height>65</height>
         </image>
      </item>
      <item>
         <title>"La biotecnología española se enfrenta a una crisis"</title>
         <link>https://hipertextual.com/2017/04/minerval-lipopharma-biotecnologia</link>
         <pubDate>Mon, 12 Apr 2017 13:09:00 GMT</pubDate>
         <description>La conmoción es unánime en el sector biotecnológico. A primera hora de ayer, la Policía Nacional anunciaba la detención de cinco investigadores, entre ellos dos catedráticos de la Universidad de las Islas Baleares, por la supuesta venta de un falso medicamento contra el cáncer. Según pudo confirmar Hipertextual, la molécula que protagoniza la presunta estafa es el Minerval. El fármaco experimental, que no había superado las fases clínicas de investigación ni había sido autorizado por la Agencia Española de Medicamentos y Productos Sanitarios, está registrado por la compañía Lipopharma, con sede en Palma de Mallorca.</description>
         <image>
            <title>Pablo Escribá, profesor de la Universidad de las Islas Baleares y fundador de Lipopharma</title>
            <url>https://i1.wp.com/hipertextual.com/files/2017/04/minerval-lipopharma.jpg?resize=670%2C413&amp;ssl=1</url>
            <link>https://hipertextual.com/</link>
            <width>144</width>
            <height>65</height>
         </image>
      </item>
      <item>
         <title>"La Universidad de Baleares se personará finalmente en el caso Minerval"</title>
         <link>http://www.abc.es/sociedad/abci-universidad-baleares-personara-finalmente-caso-minerval-201705031430_noticia.html</link>
         <pubDate>Mon, 3 May 2017 14:57:00 GMT</pubDate>
         <description>El rector de la Universidad de las Islas Baleares (UIB), Llorenç Huguet, ha anunciado este miércoles que la UIB se personará finalmente en el denominado caso Minerval. En dicha causa se investiga la presunta comercialización de un supuesto fármaco contra el cáncer, denominado Minerval, por parte de dos catedráticos de Biología Celular de la UIB, Pablo Escribá y Xavier Busquets, y de tres colaboradores de ambos. El anuncio de Huguet se produce en el contexto de la precampaña para las elecciones al cargo de rector de la UIB, que se celebrarán el próximo 24 de mayo. En estos últimos días, Huguet —que opta a la reelección— había sido acusado de una cierta pasividad en el caso Minerval por parte del otro candidato que se presenta a dichos comicios, Rafael Crespí. Por su parte, el actual rector siempre ha defendido que la UIB habría actuado con celeridad cuando le fue presentada una primera denuncia por parte de un afectado.</description>
         <image>
            <title>El rector de la Universidad de las Islas Baleares</title>
            <url>http://www.abc.es/media/sociedad/2017/05/03/universidad-baleares-minerval-kuRD--620x349@abc.jpg</url>
            <link>http://www.abc.es</link>
            <width>144</width>
            <height>65</height>
         </image>
      </item>
      <item>
         <title>"Los responsables de la fundación que vendía el Minerval declaran que todos sus ingresos eran donativos"</title>
         <link>http://www.mallorcadiario.com/los-responsables-de-la-fundacion-que-vendia-el-minerval-declaran-que-todos-sus-ingresos-eran-donativos</link>
         <pubDate>Wed, 3 May 2017 17:39:00 GMT</pubDate>
         <description>El contable y el secretario de la Fundación Marathon, la entidad que presuntamente vendía el Minerval, han declarado este miércoles ante el juez Enrique Morell, defendiendo su inocencia y asegurando que todos los ingresos de la entidad son donativos. Así lo ha explicado su abogado defensor, Santiago Fiol, quien ha asegurado que los dos representantes de la Fundación "no sabían nada" sobre la venta del Minerval y ha insistido en que "todo está al día" y "correcto" en cuanto a facturas y presentación de memorias ante el registro de fundaciones de la Comunidad. Cabe recordar que la Policía apuntaba a que la venta de esta sustancia se habría podido camuflar en forma de donativos a la Fundación.</description>
         <image>
            <title>Santiago Fiol, abogado de los miembros de Fundación Marathon</title>
            <url>http://www.mallorcadiario.com/fotos/1/327253_fotonoticia_20170503133047_1920_thumb_660.jpg</url>
            <link>http://www.mallorcadiario.com</link>
            <width>144</width>
            <height>65</height>
         </image>
      </item>
      <item>
         <title>"El presunto falso fármaco Minerval, en un congreso mundial de Oncología"</title>
         <link>https://www.redaccionmedica.com/secciones/industria/el-presunto-falso-farmaco-minerval-en-un-congreso-mundial-de-oncologia-6735</link>
         <pubDate>Tue, 2 May 2017 12:20:00 GMT</pubDate>
         <description>El supuesto medicamento falso Minerval (comercilizado presuntamente por dos profesores de Medicina en la Universidad de las Islas Balears para tratar el cáncer) sigue dando qué hablar. En el mismo día en el que los cinco profesores (Pablo Escribá y sus cuatro colaboradores) están tomando declaraciones ante el Juzgazo de Palma de Mallorca, Lipopharma, la empresa biofarmacéutica propietaria de los derechos de desarrollo y explotación de las patentes, asegura que este producto participará próximamente en un congreso internacional de Oncología. En concreto, la compañía manifiesta que “los resultados finales del primer estudio clínico de fase I/II que se ha realizado con Minerval serán presentados el próximo 5 de junio en la última edición del Congreso Mundial de Oncología Clínica”, organizado por American Society of Clinica Oncology (ASCO) en Chicago.</description>
         <image>
            <title>Vicenç Tur, CEO de Lipopharma</title>
            <url>https://www.redaccionmedica.com/images/destacados/el-presunto-falso-farmaco-minerval-en-un-congreso-mundial-de-oncologia-6735_620x368.jpg</url>
            <link>http://www.redaccionmedica.com</link>
            <width>144</width>
            <height>65</height>
         </image>
      </item>
   </channel>
</rss>

