<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?> 
<rss version="2.0">

<channel>
<title>"Escándalo del falso fármaco contra el cáncer: "Compré 150 cápsulas de Minerval por 1.000 euros"</title> 
<link>http://www.elmundo.es/baleares/2017/05/08/5910119322601ddc768b4662.html</link> 
<pubDate>Mon, 8 May 2017 18:00:00 GMT</pubDate>
<description>150 cápsulas blancas en una caja sin nombre ni etiquetas. Así recibió Fina (nombre ficticio) el Minerval en su casa después de transferir 1.035 euros a la Fundación Marathon para que los científicos creadores de esta molécula «pudieran seguir investigando». Este testimonio confirma que adquirió el supuesto falso medicamento contra el cáncer que diseñaron Pablo Escribá y Xavier Busquets, los dos catedráticos de la Universitat de les Illes Balears (UIB) acusados de fraude por vender presuntamente este producto en investigación sin tener el permiso para su comercialización, ya que aún se encuentra en ensayos clínicos (fase I/IIa).
</description> 
<language>es-ES</language>
<image>
<title>El catedrático Pablo Escribá y su abogado el martes en los juzgados</title> 
<url>http://e00-elmundo.uecdn.es/assets/multimedia/imagenes/2017/05/08/14942253817968.jpg</url> 
<link>http://www.elmundo.es/baleares/</link> 
<width>144</width> 
<height>65</height> 
</image>

<item>
<title>"Lipopharma asegura que "nunca ha administrado Minerval a ningún paciente fuera de los estudios clínicos"</title> 
<link>http://www.diariodemallorca.es/mallorca/2017/04/12/lipopharma-asegura-administrado-minerval-paciente/1206354.html</link> 
<pubDate>Mon, 8 May 2017 18:00:00 GMT</pubDate>
<description>
La empresa derivada de la UIB, Lipopharma, ha asegurado hoy que la detención e imputación por estafa de dos de sus cofundadores -los catedráticos Pablo Escribá y Xavier Busquets- son unos hechos "totalmente ajenos" a la compañía y a la actividad que desarrolla. En un comunicado hecho público a través de su página web, Lipopharma insiste en que "no ha comercializado jamás el Minerval a ningún paciente fuera de los estudios clínicos".
</description>
<image>
<title>Xavier Busquets y Pablo Escribà, de Lipopharma.</title> 
<url>http://fotos00.diariodemallorca.es/2017/04/12/328x206/busquets-escriba-1.jpg</url> 
<link>http://www.diariodemallorca.es</link> 
<width>144</width> 
<height>65</height> 
</image> 
</item>

<item>
<title>"La biotecnología española se enfrenta a su primera gran crisis por el caso Minerval"</title> 
<link>https://hipertextual.com/2017/04/minerval-lipopharma-biotecnologia</link> 
<pubDate>Mon, 12 Apr 2017 13:09:00 GMT</pubDate>
<description>
La conmoción es unánime en el sector biotecnológico. A primera hora de ayer, la Policía Nacional anunciaba la detención de cinco investigadores, entre ellos dos catedráticos de la Universidad de las Islas Baleares, por la supuesta venta de un falso medicamento contra el cáncer. Según pudo confirmar Hipertextual, la molécula que protagoniza la presunta estafa es el Minerval. El fármaco experimental, que no había superado las fases clínicas de investigación ni había sido autorizado por la Agencia Española de Medicamentos y Productos Sanitarios, está registrado por la compañía Lipopharma, con sede en Palma de Mallorca.
</description>
<image>
<title>Pablo Escribá, profesor de la Universidad de las Islas Baleares y fundador de Lipopharma</title> 
<url>https://i1.wp.com/hipertextual.com/files/2017/04/minerval-lipopharma.jpg?resize=670%2C413&ssl=1</url> 
<link>https://hipertextual.com/</link> 
<width>144</width> 
<height>65</height> 
</image> 
</item>

<item>
<title>"Escribà y Busquets mantienen que no vendieron el Minerval como fármaco"</title> 
<link>https://ultimahora.es/noticias/local/2017/05/02/264676/escriba-busquets-mantienen-vendieron-minerval-como-farmaco.html</link> 
<pubDate>Mon, 5 May 2017 13:09:00 GMT</pubDate>
<description>
Los dos catedráticos de la Universitat de les Illes Balears (UIB) relacionadas con el caso Minerval, Xavier Busquets y Pablo Vicente Escribà, han defendido su inocencia y han asegurado que no vendieron ese producto como medicamento si no como nutracéutico, es decir un complemento alimenticio patentado y legal. Ambos han prestado declaración este martes ante el titular del juzgado de Instrucción 9 de Palma, Enrique Morell, quien no ha decretado ninguna medida cautelar contra ellos.
</description>
<image>
<title>Vicente Escribá, a su llegada a los juzgados.</title> 
<url>https://ultimahora.es/sfAttachPlugin/getCachedContent/id/437396/width/515/height/344.png</url> 
<link>https://ultimahora.es</link> 
<width>144</width> 
<height>65</height> 
</image> 
</item>

<item>
<title>"El impío campus de la UIB: de Brokerval a Minerval"</title> 
<link>http://ccaa.elpais.com/ccaa/2017/04/15/catalunya/1492281138_211500.html</link> 
<pubDate>Mon, 15 Apr 2017 21:31:00 GMT</pubDate>
<description>En las universidades se admira el prestigio de Harvard y se emulan sus logros con la esperanza de ver progresar el lugar que cada una ocupa en el ranking de la excelencia. La universidad balear, sin embargo, a despecho de la ansiedad que ocasiona esta competencia, prefiere campar a sus anchas y presumir de un talante que, si bien no es digno de envidia, provoca un pasmado asombro. El original plan de gestión del campus balear comenzó hace ya algunos años, a principios de la década de los noventa, cuando a los gerentes de la universidad se les ocurrió sacar rendimiento al dinero de la institución pública y colocarlo en una aventurera sociedad de inversiones. El escándalo Brokerval acabó entonces en los tribunales, pero se dio por concluido con unas extrañas condenas. Quizá por ello la comunidad universitaria no purgó la influencia maléfica de aquella osadía y ha prolongado hasta hoy su majestuoso descaro.
</description>
<image>
<title>La presidenta del Consejo Social de la UIB, Francesca Mas, el vicerrector Jaume Carot y el rector Llorenç Huguet.</title> 
<url>http://ep01.epimg.net/ccaa/imagenes/2017/04/15/catalunya/1492281138_211500_1492281467_noticia_normal_recorte1.jpg</url> 
<link>http://cat.elpais.com/?cp=4</link> 
<width>144</width> 
<height>65</height> 
</image> 
</item>

</channel>
</rss>

