<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"><channel><title>Noticias de interés</title><link>https://rawgit.com/SebasMTX/Web-noticias/master/index.html</link><description>Noticias médicas de interés</description><image><title>Noticiero semanal</title><url>https://github.com/SebasMTX/Web-noticias/blob/master/img/news.jpg</url><link>https://rawgit.com/SebasMTX/Web-noticias/master/index.html</link></image><item><title>"Los investigados por la presunta estafa del Minerval niegan haberse enriquecido con el medicamento"</title><link>https://rawgit.com/SebasMTX/Web-noticias/master/noticia1.html</link><pubDate>Mon, 2 May 2017 14:00:00 GMT</pubDate><description>Los dos profesores de la Universitat de les Illes Balears (UIB) investigados por la presunta estafa del Minerval, Xavier Busquets y Pablo Vicente Escribá, han defendido este martes su inocencia ante el juez y han negado haberse enriquecido con la venta del medicamento, asegurando que no hubo ninguna contraprestación económica. Así lo han explicado los abogados defensores de los dos acusados después de declarar en el Juzgado de Instrucción número 9 de Palma durante más de cuatro horas. El abogado de Escribá, Santiago Fiol, ha mantenido que "no hay ninguna estafa" ni" engaño" y que la sustancia administrada ha sido "siempre" "un producto legal y patentado desde el año 2003".</description><image><title>Xavier Busquets, uno de los acusados junto a su mujer a su llegada a los juzgados</title><url>https://rawgit.com/SebasMTX/Web-noticias/master/img/1.jpg</url><link>https://rawgit.com/SebasMTX/Web-noticias/master/noticia1.html</link></image></item><item><title>"Escribà y Busquets mantienen que no vendieron el Minerval como fármaco"</title><link>https://rawgit.com/SebasMTX/Web-noticias/master/noticia2.html</link><pubDate>Mon, 5 May 2017 13:09:00 GMT</pubDate><description>Los dos catedráticos de la Universitat de les Illes Balears (UIB) relacionadas con el caso Minerval, Xavier Busquets y Pablo Vicente Escribà, han defendido su inocencia y han asegurado que no vendieron ese producto como medicamento si no como nutracéutico, es decir un complemento alimenticio patentado y legal. Ambos han prestado declaración este martes ante el titular del juzgado de Instrucción 9 de Palma, Enrique Morell, quien no ha decretado ninguna medida cautelar contra ellos.</description><image><title>Vicente Escribá, a su llegada a los juzgados.</title><url>https://rawgit.com/SebasMTX/Web-noticias/master/img/2.png</url><link>https://rawgit.com/SebasMTX/Web-noticias/master/noticia2.html</link></image></item><item><title>"El impío campus de la UIB: de Brokerval a Minerval"</title><link>https://rawgit.com/SebasMTX/Web-noticias/master/noticia3.html</link><pubDate>Mon, 15 Apr 2017 21:31:00 GMT</pubDate><description>En las universidades se admira el prestigio de Harvard y se emulan sus logros con la esperanza de ver progresar el lugar que cada una ocupa en el ranking de la excelencia. La universidad balear, sin embargo, a despecho de la ansiedad que ocasiona esta competencia, prefiere campar a sus anchas y presumir de un talante que, si bien no es digno de envidia, provoca un pasmado asombro. El original plan de gestión del campus balear comenzó hace ya algunos años, a principios de la década de los noventa, cuando a los gerentes de la universidad se les ocurrió sacar rendimiento al dinero de la institución pública y colocarlo en una aventurera sociedad de inversiones. El escándalo Brokerval acabó entonces en los tribunales, pero se dio por concluido con unas extrañas condenas. Quizá por ello la comunidad universitaria no purgó la influencia maléfica de aquella osadía y ha prolongado hasta hoy su majestuoso descaro.</description><image><title>La presidenta del Consejo Social de la UIB, Francesca Mas, el vicerrector Jaume Carot y el rector Llorenç Huguet.</title><url>https://rawgit.com/SebasMTX/Web-noticias/master/img/3.jpg</url><link>https://rawgit.com/SebasMTX/Web-noticias/master/noticia3.html</link></image></item></channel></rss>
